<Document>
# Dicas importantes para criar seu personagem
Este é um guia sobre as partes da criação de personagem que afetam a jogabilidade.

[textlink="O guia para mudanças cosméticas pode ser encontrado aqui." link="YourFirstCharacter"]

## Prioridade de spawn
Isso define onde você aparecerá ao entrar em uma rodada em andamento.

Escolhendo "Chegada", você será enviado a uma estação separada, onde aguardará a chegada de uma nave que o levará à estação principal.

Escolhendo "CrioSono", você acordará de uma câmara criogênica já presente na estação.

Se escolher "Nenhum", o jogo decidirá por você, ou escolherá a única opção de spawn disponível para a estação atual.

Essa escolha é, em grande parte, arbitrária. Você pode deixar em "Nenhum" sem sofrer incômodos reais.

## Cargos
Você pode definir suas preferências no lobby. Receber um cargo [color=#a4885c]não é garantido[/color], já que as vagas são distribuídas entre os interessados de forma [color=#a4885c]aleatória[/color] no início da rodada.
Você tem chance de ser escolhido primeiro para cargos de alta prioridade, depois média e, por fim, baixa.
Você também pode optar por se tornar automaticamente um passageiro, ou voltar ao lobby caso não consiga nenhum dos cargos preferidos.

Alguns cargos ficam bloqueados até que você tenha jogado tempo suficiente em cargos iniciais.

[textlink="Clique aqui para mais informações sobre os cargos." link="Jobs"]

## Equipamento de cargos
Você também pode escolher [color=#a4885c]equipamentos[/color] para cada cargo. Os equipamentos são roupas e itens com os quais você aparece ao entrar no jogo. Alguns deles exigem tempo de jogo para serem usados.
Isso pode afetar a jogabilidade, já que certos itens de roupa possuem [color=#a4885c]proteção[/color] ou [color=#a4885c]reduzem a velocidade de movimento[/color], especialmente para membros da chefia ou segurança.

Você também pode escolher com qual tipo de bolsa irá aparecer.
[color=#a4885c]Mochilas[/color] têm tamanho médio e facilitam carregar itens grandes. [color=#a4885c]Bolsas[/color] têm mais espaço que mochilas, mas itens grandes podem não caber. [color=#a4885c]Sacolas[/color] são grandes, mas reduzem sua velocidade de movimento.

## Antagonistas
Ao concordar em ser um [color=#a4885c]antagonista[/color], você entra para a lista de possíveis antagonistas da rodada e pode ser escolhido no início. Isso não garante que você será escolhido, então não use isso como desculpa para antagonizar por conta própria!
Assim como com os cargos, vários jogadores serão escolhidos aleatoriamente entre os que atendem aos critérios. Se você for da chefia ou da segurança, não poderá ser um antagonista.

[textlink="Clique aqui para mais informações sobre antagonistas." link="Antagonists"]

Entrar em várias partidas ou virar fantasma/desconectar-se/suicidar-se depois de não ser escolhido como antagonista é considerado "antag rolling" (ou "role hunting") e vai contra as regras.
Muitas pessoas esperam pacientemente sua vez de jogar como antagonistas, por isso [color=#a4885c]pedimos que você não ative essa opção se não estiver realmente preparado[/color].

## Traços
Os traços de fala mudam a forma como seu personagem se comunica. Às vezes de forma bem marcante.

Eles incluem:
- Sem sotaque (remove o sotaque da espécie escolhida)
- Sotaque caipira (palavras trocadas, "parceiro")
- Sigmatismo ("v" vira "f")
- Sotaque italiano (Mamma-mia, troca de palavras)
- Mentiroso patológico (inverte palavras como "sim" para "não")
- Sotaque pirata (Arrgh, troca de palavras)
- Fobia social (ga-ga-gagueira)
- Dialeto do sul dos EUA (troca "-ing" por "-in'", funciona apenas em inglês)

Você deve estar confortável com fala normal ou com sotaques leves, como fobia social ou dialeto sulista, antes de tentar sotaques mais pesados, como italiano ou caipira.

Há também traços com restrições. Antes de escolher um deles, conheça bem o jogo, pois podem dificultar para iniciantes.

Incluem:
- Cegueira (visão bastante limitada)
- Intoxicação rápida (você se embriaga mais rápido e sofre mais com o álcool)
- Mudez (você não pode falar ou sussurrar, mas pode usar gestos, caneta e papel)
- Narcolepsia (você adormece de forma aleatória e inesperada)
- Pacifismo (não pode bater, atirar ou arremessar objetos cortantes em pessoas)
- Paracusia (você às vezes ouve sons que não existem)
- Miopia (sua visão é levemente limitada sem óculos)
- Ronco (você ronca alto ao dormir)
- Não-revivível (você não pode ser ressuscitado após morte súbita)
</Document>