<Document>
# Capitães e Palhaços
Este é um guia para editar a aparência do seu personagem. Certifique-se de ler primeiro "Criação de personagem".
Ao criar seu personagem, você pode se sentir sobrecarregado com a quantidade de opções disponíveis.

É totalmente normal fazer seu primeiro personagem [color=#a4885c]aleatoriamente[/color] e sair jogando — até mesmo jogadores experientes fazem isso.
Seu primeiro personagem também não precisa ser perfeito. Você pode [color=#a4885c]improvisar[/color] e ver no que dá.

Se preferir um método mais [color=#a4885c]metódico[/color], é fácil criar um personagem passo a passo.

## Escolha da espécie
A maioria das espécies tem pequenas diferenças, que você pode ler na seção [color=#a4885c]Espécies[/color].
Ainda assim, pode ser mais fácil criar seu primeiro personagem como humano, nyan, anão ou unathi.

Mas isso não deve te impedir de usar a criatividade na hora de criar seu personagem.

Este guia assume que você está criando um humano, mas o processo é semelhante para todas as espécies.

## Características menores
Incluem:
- Idade (18–29 para jovens, 30–59 para adultos, 60+ para idosos)
- Gênero (define o sprite, visível ao ativar “Mostrar roupas”)
- Pronomes (como o jogo se referirá a você)
- Cor da pele (slider ou RGB, depende da espécie)
- Cor dos olhos (RGB)
- Cor do cabelo (RGB)

Essas são alterações menores que têm pouco impacto no jogo. São coisas que os outros jogadores verão ao [color=#a4885c]examinar você[/color]. ("humano jovem")

## Cabelo e pelos faciais
Novamente, a variedade pode parecer assustadora. Está tudo bem.

[color=#a4885c]Não tenha pressa.[/color] Você pode navegar por cada opção e escolher o que gostar.
Às vezes é melhor definir a cor do cabelo antes de escolher o estilo.

Se não souber o que escolher, alguns estilos populares incluem "Bagunçado", "Moderno", "Executivo", "CIA" ou simplesmente "Careca".
Outra ideia é [color=#a4885c]gerar[/color] um personagem aleatório e ver que cortes ele tem. Deixe-se surpreender.

Mas não se sinta obrigado a seguir essas sugestões.

## Traços físicos
Os traços físicos variam de [color=#a4885c]cicatrizes e focinhos[/color] até [color=#a4885c]tatuagens e caudas[/color].
Pense neles como [color=#a4885c]acessórios[/color] naturais que dão um toque especial e único ao seu personagem. Eles não podem ser alterados durante a rodada.

Algumas espécies têm mais opções de traços do que outras. Humanos são mais limitados do que nyans ou unathi, por exemplo.

Você pode ter uma certa quantidade de traços por '[color=#a4885c]categoria[/color]', como mostrado no topo da aba. Por exemplo, unathi podem ter uma marca no peito e duas na cabeça.
Esses traços são [color=#a4885c]cosméticos[/color] e não afetam o gameplay.

## Como se destacar
O que torna um personagem memorável geralmente é sua personalidade, suas ações e sua [color=#a4885c]robustez[/color] — mas isso não quer dizer que você precise ser exibido.

Não tente criar um personagem chamativo ou forçadamente memorável. Crie sua própria história, algo que será marcante para você.

</Document>