<Document>
  # Dionas
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDiona" Caption=""/>
  </Box>

  A Diona é uma fusão de criaturas inteligentes semelhantes a ninfas (daqui em diante chamadas de ninfas), que juntas formam um único ser com necessidades e consciência compartilhadas. Dionas são seres adaptáveis, cuja principal motivação é explorar e compreender o mundo ao seu redor. Na essência, são plantas inteligentes, gentis e sociais.

  ## Transforme-se em Árvore
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="FloraTree" Caption=""/>
  </Box>
  Sob efeito de uma grande quantidade de Robust Harvest, a Diona começa a crescer descontroladamente, transformando-se em uma árvore imóvel (descartando todo seu equipamento).
  Após ser cortada, a árvore retorna ao seu estado original e móvel.

  ## Ninfas
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDionaNymph" Caption=""/>
  </Box>
  Após a morte, uma Diona pode destruir voluntariamente seu próprio corpo, convertendo seus órgãos internos em três ninfas.
  O jogador controla a ninfa que representa o cérebro. Ela pode falar, mas não possui mãos nem inventário.

  Após 10 minutos, uma ninfa pode se reconstruir em uma nova Diona. O corpo e o nome serão aleatórios.
  Praticamente não restará traço algum de quem a ninfa foi anteriormente.

  ## Características Raciais

  - Recebem [color=#ffa500]50% mais dano de fogo e 20% de eletricidade[/color], mas [color=#1e90ff]30% menos dano contundente e 20% menos cortante[/color].
  - Taxa de metabolismo: 0.05 por tick. Isso significa que absorvem substâncias muito mais devagar que outras espécies. (O metabolismo mais lento entre todas)
  - Órgãos funcionam de forma diferente: o cérebro também atua como pulmões; não possuem coração nem fígado — suas funções são desempenhadas pelo estômago. O estômago comporta até 6 unidades de substâncias, combinando os limites dos órgãos humanos (2 do coração, 3 do estômago e 1 do fígado). Esse órgão digere alimentos, bebidas, medicamentos, venenos, drogas e álcool.
  - Sofrem sangramento por fome em [color=red]0.5[/color] de dano por segundo.
  - Sentem fome e sede [color=#1e90ff]cerca de 50% mais devagar[/color].
  - Não podem atacar desarmadas, mas podem usar armas de fogo.
  - Podem respirar dióxido de carbono.
  - Respiram duas vezes mais devagar; se estiverem sem ar/CO₂, recebem [color=red]0.5[/color] de dano por asfixia.
  - No lugar de sangue, possuem seiva; sangram seiva ao serem feridas.
  - Como são plantas, fertilizantes funcionam como medicamentos e herbicidas como venenos.
  - Não podem usar calçados.
  - Podem ser esfoladas em um gancho, rendendo 5 unidades de carne vegetal.
</Document>
