<Document>
  # Metamorfo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
  O Metamorfo é uma criatura alienígena inteligente capaz de assumir a forma humana. Os Metamorfo são alienígenas na forma de uma substância viscosa, mas antes de assumir sua forma, ou se transformam em alguém quando estão fora da estação, ou de alguma forma matam alguém e se transformam em Metamorfos de maneira desconhecida.

  A principal arma do Metamorfo é sua capacidade de sintetizar quimicamente substâncias perigosas internamente, se transformar em outras criaturas que ele absorveu e se fundir com os seres humanos.

  O Metamorfo pode ser qualquer um daqueles que ele absorveu, podendo mudar instantaneamente sua identidade, embora o processo de absorção exija tempo e descanso. Ao contrário de um traidor, o único objetivo do Metamorfo é sobreviver até a chegada da cápsula de resgate e fugir nela, assumindo outra forma.

  Lembre-se de que os Metamorfos não precisam trabalhar em equipe, e alguns podem agir sozinhos ou se tornarem solitários, dependendo de suas preferências.
  \n

  ## Eu me transformei em mim mesmo, o que fazer?
  \n
  
  ## Químicos
  Os químicos são a fonte de seus poderes. Sem eles, você não poderá usar suas habilidades.
  Eles se recuperam lentamente ao longo do tempo, e a absorção aumenta sua capacidade máxima.

  ## Biomassa
  Sua biomassa é sua saúde. No início, você tem 30 unidades de biomassa. Você gasta 1 unidade de biomassa a cada minuto, e a absorção a restaura completamente.
  Quando o nível de biomassa se torna muito baixo, as consequências de sua decomposição se tornam visíveis para a tripulação, como:
  - Vômito com sangue
  - Tremores fortes
  - Morte.
  Você não pode morrer de maneiras comuns, como ferimentos contundentes, mas sua biomassa se esgota lentamente e, se você não conseguir absorver alguém antes que ela acabe, o jogo terminará.

  ## Absorção de DNA
  Sua principal arma é a enganação. Transforme-se em outros seres humanoides para confundir a tripulação.
  Para isso, é necessário pegar QUALQUER pessoa, viva ou morta (inclusive corpos descartados de clonagem), e absorvê-la usando a habilidade "Absorver" ou "Picada de Extração de DNA".
  Você pode ter no máximo 5 fios de DNA ao mesmo tempo e deve se transformar para obter mais.

  A absorção de DNA exige que a vítima esteja incapaz de se mover, em estado crítico ou já morta. Basta colocar algemas, levar ao estado crítico ou matar, caso necessário, para absorver a vítima.

  - A absorção de alguém leva um bom tempo, então prepare um local seguro ou faça isso em um lugar onde haja o menor número possível de ouvintes.
  - A absorção de uma vítima restaura completamente sua biomassa, aumenta a capacidade máxima de químicos e concede pontos de evolução extras para adquirir novas habilidades.
  - Absorver outro Metamorfo, entre outras coisas, aumenta a capacidade máxima de biomassa, permitindo que você permaneça vivo por mais tempo, além de dar mais químicos e pontos de evolução.
  - [color=red]As vítimas absorvidas não podem ser clonadas.[/color] No entanto, ainda podem ser transformadas em ciborgues.

  ## Você exclama: "Eu sou o único aqui!"
  Metamorfo são limitados pela quantidade de DNA que podem absorver ao mesmo tempo! Se um Metamorfo tiver 5 fios de DNA salvos e tentar obter mais um, ele deve se livrar de um DNA antigo transformando-se. No final, todo Metamorfo será forçado a se tornar um "imitador" de alguém na estação, seja vivo ou morto.
  O Metamorfo pode mudar sua aparência para parecer e soar exatamente como a vítima que ele absorveu. Isso pode ser uma grande ameaça à segurança, especialmente se a equipe inteira for absorvida e o Metamorfo puder imitá-los.
  Metamorfos também podem, usando a habilidade "Forma Inferior", se transformar em macacos e realizar atividades de macaco.

  ## Regeneração
  Também conhecida como "Estase Regenerativa", os Metamorfos têm a capacidade de "matar" a si mesmos e parecer mortos. Após um tempo indefinido, o Metamorfo pode se ressuscitar por vontade própria, curando completamente todas as feridas e doenças.
  A entrada na estase consome todos os químicos do Metamorfo, e a saída custa 60. Os químicos continuarão a se recuperar enquanto o Metamorfo estiver "morto", o que significa que ele sempre pode entrar em estase se seu nível de biomassa não for crítico.

  Metamorfos também podem optar pela ressurreição com o uso de um desfibrilador, o que os torna ainda mais difíceis de identificar.

  Isso os torna quase invulneráveis, já que eles podem se regenerar completamente, até mesmo de um estado de morte, se tiverem químicos suficientes. Metamorfos lançados no espaço também podem retornar à estação, se lhes derem tempo suficiente. A melhor forma de se livrar de um Metamorfo para sempre é deixá-lo morrer de fome, enviando-o para as minas ou para confinamento solitário.

  ## Agir Sozinho ou em Equipe
  Assim como os traidores, os Metamorfos agem individualmente e não são obrigados a ajudar uns aos outros. Metamorfos não precisam nem revelar suas identidades uns aos outros, pois não é raro que Metamorfos se traiam para eliminar a concorrência.
  No entanto, [color=red]um grupo coordenado de Metamorfos é uma verdadeira ameaça[/color].

  # Identificação de Metamorfo
  Metamorfos possuem um tipo de sangue diferente. Mesmo que um Metamorfo se disfarce de diona, vox ou borboleta, ele ainda terá um tipo de sangue específico.
  Também, ao ser colocado em uma centrífuga, o sangue do Metamorfo reage de maneira intensa.
  Não há como identificar um Metamorfo de outra maneira, a não ser que ele comece a se comportar de forma suspeita.
</Document>
