<Document>
  # Doença Inteligente

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Você só pegou um resfriado... ou será que eles já estão pensando por você?"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobDisease" Caption=""/>
  </Box>

  A Doença Inteligente é um antagonista capaz de infectar todos os seres vivos, além de ser transmissível. Ela possui a capacidade de "mutar", ganhando novos sintomas, aumentando sua letalidade, contagiosidade e resistência a medicamentos. Ela se espalha facilmente se não forem tomadas as medidas necessárias.

  ## Sintomas Iniciais

  Os primeiros sintomas perceptíveis que toda doença possui são dor de cabeça e tontura. Os principais sintomas transmissíveis são tosse e espirros.

  ## Transmissão

  A transmissão do vírus ocorre pela tosse e espirros. Se um infectado estiver próximo de você e apresentar esses sintomas, há uma chance de você se infectar. Essa chance diminui com o uso de roupas de proteção, máscaras e outros equipamentos.

  No entanto, a doença pode infectá-lo mesmo ignorando esses métodos de proteção, utilizando pontos de evolução — o que significa que, eventualmente, você pode acabar doente de qualquer forma.

  ## Sintomas Possíveis

  Além dos sintomas iniciais, a doença pode desenvolver outros sintomas, como:

  - Lágrimas Involuntárias (10 PE)
  <Box>
  [color=#999999][italic]Os infectados lacrimejam constantemente, parecendo estar chorando.[/italic][/color]
  </Box>

  - Exaustão (15 PE)
  <Box>
  [color=#999999][italic]O vírus provoca destruição das fibras musculares, levando à atrofia e fraqueza. Reduz a mobilidade geral.[/italic][/color]
  </Box>

  - Sonolência (20 PE)
  <Box>
  [color=#999999][italic]Os infectados sentem um desejo constante de dormir, o qual às vezes não conseguem resistir.[/italic][/color]
  </Box>

  - Convulsões (20 PE)
  <Box>
  [color=#999999][italic]A infecção prolongada hiperestimula os neurônios motores, resultando em tensão muscular que leva a convulsões.[/italic][/color]
  </Box>

  - Mudez (25 PE)
  <Box>
  [color=#999999][italic]A mutação afeta o nervo hipoglosso, causando paralisia da língua e perda da fala.[/italic][/color]
  </Box>

  - Náusea (25 PE)
  <Box>
  [color=#999999][italic]Os infectados passam a sentir enjoo, resultando em vômito.[/italic][/color]
  </Box>

  - Perda de Sangue (30 PE)
  <Box>
  [color=#999999][italic]O vírus provoca desnaturação da hemoglobina, levando à anemia severa em todos os infectados.[/italic][/color]
  </Box>

  - Cegueira (40 PE)
  <Box>
  [color=#999999][italic]A infecção prolongada causa a morte do nervo óptico, resultando em quase completa cegueira do paciente.[/italic][/color]
  </Box>

  ## Contra-Medidas Básicas

  Se você perceber que está com alguns dos sintomas, não é necessário correr imediatamente para a virologia, mas deve tomar medidas mínimas como usar máscara e evitar contato com outros funcionários.

  Se apresentar 2 ou mais sintomas — como tosse, dor de cabeça e exaustão — vá imediatamente ao setor médico e informe ao médico que você pode estar infectado.

  ## Vacina

  Para criar uma vacina, são necessários um tubo de ensaio, uma seringa, uma pessoa saudável, uma pessoa infectada e um vacinador. Siga estritamente a sequência:

  - Coletar sangue da pessoa infectada com o tubo de ensaio

  - Inserir o tubo no vacinador

  - Receber um papel com as instruções para criar a vacina

  - Seguir exatamente as instruções no papel

  Pronto, a vacina foi criada.

</Document>
