<Document>
  # Zumbis
  
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Eles estão vindo por você, Bárbara!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Zumbis são antagonistas capazes de infectar todos os seres que mordem com o vírus [color=#7e916e]Romerol[/color], mortal e contagioso, que se espalha facilmente se não for contido.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

  ## Infectados Iniciais
  Você é o paciente zero. [color=#7e916e]Romerol[/color] corre em suas veias, e você sente um desejo incontrolável de compartilhá-lo com qualquer ser vivo que encontrar.

  Assim que descobrir a infecção, [italic]todas as apostas estão canceladas[/italic]. Você tem apenas um tempo limitado antes da transformação, e deve [bold]maximizar suas chances de conquistar a estação.[/bold]
  Use esse tempo para preparar armas, equipamentos e armadilhas. [italic]A lei espacial não se aplica mais a você.[/italic]

  ## Transmissão
  Zumbis apenas arrastam os pés, mordem e investem contra barricadas. Suas mordidas [bold]nem sempre transmitem [color=#7e916e]Romerol[/color][/bold] através de roupas grossas, mas com certeza causam dor.

  Mortos-vivos também podem morder corpos gravemente feridos ou mortos para [bold]transformá-los instantaneamente[/bold] em zumbis.

  ## Atributos dos Zumbis
  Zumbis podem ser reconhecidos por sua pele verde-escura, olhos vermelhos, movimento lento, cheiro de podridão e falta de coordenação motora. Ao se transformarem, eles deixam cair fones de ouvido e luvas, e algemas não os protegem contra mordidas violentas.

  São conhecidos por sua [bold]resistência a cortes, pancadas, venenos e frio.[/bold] Eles sobrevivem no vácuo e não precisam de comida, água, ar ou sono. Contudo, mortos-vivos [italic]recebem mais dano de queimaduras e choques elétricos.[/italic]

  ## Sobrevivência
  Quando a infecção se espalha e a [color=#cb0000]Segurança[/color] cai, a missão dos [bold]sobreviventes[/bold] é tentar alcançar o Comando Central.

  [bold]Construir barricadas[/bold] ao redor dos departamentos ou [bold]trancar portas[/bold] pode garantir tempo suficiente para criar armas, salvar vidas ou elaborar um plano.

  Lembre-se: em tempos difíceis, [italic]faça o que for necessário[/italic], desde que não prejudique outros sobreviventes. Pegue tudo o que precisar daqueles que não resistiram.

  ## Cura
  [bold]Aqueles que já se tornaram mortos-vivos só podem ser curados pela [color=red]morte.[/color][/bold]

  Se você estiver infectado, mas ainda não transformado, o uso de [color=#86caf7]Ambuzol[/color] irá curá-lo, mas não previne reinfecção. [color=#1274b5]Ambuzol Plus[/color] cura e previne reinfecção — mas apenas enquanto você estiver vivo.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"></GuideReagentEmbed>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"></GuideReagentEmbed>
  </Box>

</Document>
