<Document>

# Canais de Fala e Texto
A comunicação é uma parte essencial do Space Station 14. Você pode pressionar [keybind="FocusChatInputWindow"] para acessar o campo de texto.

A palavra ao lado do campo de texto é o [color=#a4885c]canal de texto[/color] no qual você vai enviar sua mensagem ou, mais precisamente, como você vai dizer o que escreveu.

Ao lado disso, temos a fala normal, na intensidade habitual.

O sussurro só é ouvido quando alguém está perto de você. Você automaticamente sussurra para o fone de ouvido para enviar a mensagem.

As emoções são gestos que você faz. Elas podem ser vistas por todos que não estão cegos. Você frequentemente verá mímicos fazendo muitos gestos.

Para enviar uma mensagem sussurrada, comece a mensagem com [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"][/color], e para as emoções, comece com (@). 
Você também pode alternar entre todos esses canais de texto pressionando [keybind="CycleChatChannelForward"].

As pessoas podem não ouvir tudo o que você diz se estiver muito longe delas. Isso é especialmente importante ao sussurrar.

## Fone de ouvido

Seu fone de ouvido permite que você se comunique por toda a estação e com seu [color=#a4885c]departamento específico[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Para enviar uma [color=#a4885c]mensagem geral[/color] através do fone de ouvido, use o canal [color=#32cd32]Geral[/color], começando o seu texto com [color=#32cd32]ponto e vírgula (;)[/color].
As pessoas que estão bem próximas de você podem captar partes da sua mensagem de rádio, mesmo que não tenham acesso ao canal correspondente. Fique atento a quem pode estar ouvindo.

## Fone de ouvido de departamento

Você pode enviar mensagens pelos canais do seu departamento, usando [color=#32cd32]dois pontos (:)[/color] seguidos pela letra do departamento, se você estiver usando um fone de ouvido com chave de criptografia do seu departamento.

Verifique seu fone de ouvido para ver quais canais estão disponíveis para você.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Examinar um fone de ouvido de engenharia não modificado mostrará os prefixos para os canais [color=#32cd32]Geral[/color] e [color=#f37746]Engenharia[/color].

Você também pode usar [color=#a4885c]:h[/color]. Essa tecla de atalho irá automaticamente para o canal do seu departamento.
Por exemplo, se você for um engenheiro, [color=#a4885c]:h[/color] irá para [color=#f37746]:e[/color].

## Chaves de criptografia
As [color=#a4885c]chaves de criptografia[/color] dão acesso ao canal correspondente.
  
Examinando o fone de ouvido de engenharia do exemplo anterior, vemos os canais [color=#32cd32]Geral[/color] e [color=#f37746]Engenharia[/color], porque o fone de ouvido de engenharia no início da rodada contém essas [color=#a4885c]chaves de criptografia[/color].
  
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>
  
Você pode extrair as chaves de criptografia usando uma [color=#a4885c]chave de fenda[/color] no fone de ouvido. Novas chaves de criptografia são inseridas no fone de ouvido clicando sobre ele com a chave de criptografia na mão.

Toda a equipe de comando tem chaves de criptografia sobressalentes, mas você também pode solicitar uma no escritório do chefe de pessoal quando mudar de função.

## Canais OOC
Canais OOC (fora de personagem) existem fora do mundo do jogo. Eles incluem LOOC, OOC e chat dos mortos.

LOOC está ativo durante a rodada, OOC geralmente está desativado até o final da rodada, e você pode ver e interagir no chat dos mortos apenas quando você... bem... está morto.

Não discuta a rodada atual no Discord ou OOC, se ele estiver ativado durante a rodada.

</Document>
